【突發】政府兩部用作聯絡隔離人士手機疑失竊 內有 122 位家居檢疫人士位置、資料

政府早前要求所有內地抵港人士都要接受14天強制家居檢疫，期間會透過電話聯絡及確認位置。政府今日證實，政府資訊科技總監辦公室有兩部手機懷疑失竊，手機曾用作監察122位接受強制檢疫人士，內含他們的姓名、電話號碼、曾分享的位置和相片。資科辦已就事件報警及通報個人資料私隱專員公署，並向受影響人士致歉。

政府資訊科技總監辦公室今日公布，兩部用作監察接受強制家居檢疫人士的手提電話懷疑失竊。資科辦稱職員昨晚盤點所有170部手提電話時，發現有兩部電話懷疑失竊。該兩部手提電話是供職員於資科辦在北角海關總部臨時設立的聯絡中心內，用作監察接受強制檢疫人士有否留在居所之用。職員通過監察通訊軟件，要求接受強制檢疫人士分享實時位置和進行視像通話。

資科辦指，兩部手提電話曾用作監察共122位接受強制檢疫人士，內載有關人士的姓名、電話號碼、曾分享的位置和相片，但不包括有關人士的詳細地址。手提電話設有密碼，電話內的資料已作加密。該兩部手提電話的通訊服務已經終止。

資科辦已報警處理和通報個人資料私隱專員公署，並亦已通知所有受影響人士取消早前與該兩部電話的聯繫，並提醒他們若收到可疑來電，應即時通知資科辦及與警方跟進。資科辦對事件深表遺憾，並向受影響人士致歉。資科辦已即時加強資訊保安，防止同類事件再次發生。

個人資料私隱專員公署回應事件，指私隱專員黃繼兒收到資料外洩事故通報，已列為資料外洩案件處理。黃繼兒收到通報後，必須作出跟進，公署將展開循規審查。

Source:

Push

push

使唔使炒左個職員

同場加映：

Source:蘋果

弱智先check唔到

我覺得要

122好少姐，選舉事務處電腦失竊都講緊過百萬人資料啦，都無事
沒事兒，沒事兒

個政府可以廢成咁 ....

推

有人手緊撻咗